(香港電台)民建聯：不少市民投訴收「天價」水費單

民建聯收到不少市民投訴今期的水費單數額驚人，形容是天價水費。

市民徐先生居於一人公屋單位，過往每期水費約17元，但最近一期要繳交1400多元，任職保安員的徐先生表示，月入萬多元，要在月底交過千元水費，感到十分吃力。

民建聯表示，疫情下公務員在家工作，水務署職員抄不到錶，只是作出估錶，不少市民收到水費單都嚇一跳，情況不是只集中某一區。他們質疑水費的估算方式，又認為不能將公務員在家工作的「後遺症」轉架市民。

民建聯促請水務署豁免5%的逾期繳費，在疫情的非常時期，與市民共度時艱。

不如免水費
又叫人勤洗手，洗手唔使水呀？

又想扮有政績